如果美國一戰加入同盟國而唔係協約國，未來100年會唔會和平好多？

美國係一戰與德國、奧匈、鄂圖曼合盟
大勝協約國成為戰勝國
由於身為戰勝國，即使經歷經濟大肅條，都比戰敗國好
羅斯福新政即時受惠
因此更抑制納粹發展
令納粹冇機會控制國會
成個歐洲就會成為以美國為首，德、奧、鄂為次，其他歐洲國家為輔嘅國際形勢
與其他歐洲國家意識形態唔同嘅有法西斯意大利同蘇聯
蘇聯係史太林統治下一樣會發展軍備
亦係唯一有機會引發大戰嘅國家
係充足人力資源同軍備下，佢實力唔會低過納粹德國
意大利同樣行法西斯路線
只不過墨索里尼自知實力不足，冇可能同北方鬥
只可以好似西班牙咁國內獨裁，頂多食下非洲國家（甚至因為打非洲勞民傷財，民怨沸騰，好快又罷免墨索里尼）
所以會唔會引發戰爭就只要睇史太林取態
如果史太林開戰，佢就要面對德、奧、鄂（土？）圍堵，加上美國支援同其他國家參與，唔頂得幾耐甚至再次滅國
如果史太林唔開戰，就應該發展為冷戰，只不過今次唔係將歐洲分成兩半，而係蘇聯+兩三個小國vs全世界
唯一有實力嘅盟友有可能只有中國共產黨，如果佢冇被消滅嘅話
咁就要講到亞洲
日本同樣盛行軍國主義
偽滿洲國，入侵中國、東南亞，珍珠港事件以至太平洋戰爭同樣發生
只不過今次美國唔需要打歐戰，可以集中對付日本
而日本同蘇聯意識形態唔同，再加上日俄戰爭同諾門罕戰役，佢哋基本上冇可能合作
結果日本被美國摧殘，蘇聯攞彩，歷史同二戰前後分別唔大
最大唔同嘅係，由於中國唔係戰勝國，外國仍然有相當大勢力範圍，佢哋一定會保住自己佔領地唔俾敵對勢力入侵
因此中國被瓜分成兩半，日本由美國佔領
形成北中國同南中國
南中國避免受共產黨統治，中國以至說世界一直維持大致和平，直至今日

有講法話美國join 英法係必然
因為本身美國同兩邊都做生意
但因為海洋被英法控制變到得番同英法做生意
咁join 邊一邊就好自然

原來係咁
可惜

本身有百幾個美國乘客嘅Lusitania喺1915年被德國帝國海軍擊沉
美國內部嘅孤立主義已經開始動搖
加上1917年德國建議墨西哥結盟再打美國嘅Zimmermann電報被英國截獲之後
美國都再冇理由會選擇德奧陣營

美國未必打得贏英國

美、德、奧、鄂加埋應該得掛

德國的確雖然民主嘅進程減慢好多，但亦唔會好似史實咁走向納粹極權
但法國輸得咁徹底就算唔赤化都會繼續行復仇主義政策
鄂圖曼就算贏左都要煩境內阿拉伯起義遺留嘅問題同原先就已經脆弱嘅政權唔得閒理歐陸政治
奧匈帝國嘅解體同樣不可逆，最低限度都會解體成聯邦形式嘅中歐國家，塞爾維亞被強制拼入後巴爾幹半島仍然係一個火藥桶
倒係亞洲就有可能同史實一樣，五四運動嘅導火線同樣係山東問題，但針對嘅係政府企錯邊同德帝國主義，而日本同樣因為經濟問題走向軍國主義，但德國會唔會默許國民黨北伐損害佢地利益就係未知之數
最後世界就變成kaiserreich嘅時間線同樣會發生二戰，只係戰爭嘅發動方可能係法國，德國亦同樣要面對兩面戰線甚至三面嘅夾擊，而亞洲戰場中國仍然會係戰勝國，日本同樣無能力攻入內陸將民國連根拔起，而係戰爭結束後國共內戰同樣會再次開打…

法國有咁能力嗎？

史實二戰入面法國咁弱唔多唔少係同佢地議會民主嘅制度有關
如果法國變為獨裁政權可以發揮咩實力算係未知之數
而且都要睇德國同法國嘅和約點處理，係直接割讓北部工業區比德國，抑或將佢非軍事化，都會造成唔同影響

ff得太多太長遠，啲推論變得太空泛
集中返你第一個假設美國加入德奧陣營
點解會一定贏硬？
如果美國要派軍加入歐戰佢可以喺邊上岸?
未計當時海軍仲係皇家海軍最強
唔好話運幾十萬部隊去歐洲打，就算係運物資支援已經有難度
我估極其量美國會打加拿大殖民地，根住食花生睇下一步
不過上面有巴打講咗，當時個政經形勢美國無乜可能加入德國

我講嘅戰勝國係指一戰
日本當然冇可能消滅民國
中國一戰唔係以戰勝國身份
外國就唔會咁易放棄中國領土

因此中國被瓜分成兩半，形成北中國同南中國
日本由美國佔領
講清楚啲

美國門戶政策可接受嘅極限就係租界同商埠
列強要佔左成個北/南中國真係貪打完二戰即刻打三戰咩

起碼唔敢咁易將租界同商埠空間送俾蘇聯同中共